---
title: Polyfill 和转译器
date: 2021-12-02
tags:
 - JavaScript
---

## 一、前言

`JavaScript` 语言在稳步发展。也会定期出现一些对语言的新提议，它们会被分析讨论，如果认为有价值，就会被加入到 `ECMA` 的列表中，然后被加到 `规范` 中，比如我们熟知的 `ES6` 新特性。

作为程序员，我们希望使用最新的特性。好东西越多越好！

另一方面，如何让我们现代的代码在还不支持最新特性的旧引擎上工作？

有两个工作可以做到这一点：

1. 转译器（Transpilers）。
2. 垫片（Polyfills）。

通过本文，我们一起了解它们的工作原理以及它们在 Web 开发中的位置。


## 二、转译器（Transpilers）

`转译器` 是一种可以将源码转译成另一种源码的特殊的软件。它可以解析（“阅读和理解”）现代代码，并使用旧的语法结构对其进行重写，进而使其也可以在旧的引擎中工作。

例如，在 `ES2020` 之前没有“空值合并运算符” `??`。所以，如果访问者使用过时了的浏览器访问我们的网页，那么该浏览器可能就不明白 `height = height ?? 100` 这段代码的含义。

转译器会分析我们的代码，并将 `height ?? 100` 重写为 `(height !== undefined && height !== null) ? height : 100`。

```javascript
// 在运行转译器之前
height = height ?? 100;

// 在运行转译器之后
height = (height !== undefined && height !== null) ? height : 100;
```

现在，重写了的代码适用于更旧版本的 JavaScript 引擎。

通常，开发者会在自己的计算机上运行转译器，然后将转译后的代码部署到服务器。

说到名字，`Babel` 是最著名的转译器之一。

现代项目构建系统，例如 `webpack`，提供了在每次代码更改时自动运行转译器的方法，因此很容易将代码转译集成到开发过程中。

## 三、垫片（Polyfills）

新的语言特性可能不仅包括语法结构和运算符，还可能包括内建函数。

例如，`Math.trunc(n)` 是一个“截断”数字小数部分的函数，`例如 Math.trunc(1.23)` 返回 `1`。

在一些（非常过时的）`JavaScript` 引擎中没有 `Math.trunc` 函数，所以这样的代码会执行失败。

由于我们谈论的是新函数，而不是语法更改，因此无需在此处转译任何内容。我们只需要声明缺失的函数。

更新/添加新函数的脚本被称为“polyfill”。它“填补”了空白并添加了缺失的实现。

对于这种特殊情况，`Math.trunc` 的 `polyfill` 是一个实现它的脚本，如下所示：

```javascript
if (!Math.trunc) { // 如果没有这个函数
  // 实现它
  Math.trunc = function(number) {
    // Math.ceil 和 Math.floor 甚至存在于上古年代的 JavaScript 引擎中
    // 在本教程的后续章节中会讲到它们
    return number < 0 ? Math.ceil(number) : Math.floor(number);
  };
}
```

JavaScript 是一种高度动态的语言，脚本可以添加/修改任何函数，甚至包括内建函数。

## 四、总结

在本章中，我们希望激励你学习现代甚至“前沿”的语言特性，即使 `JavaScript` 引擎还没有很好地支持它们。

只是不要忘记使用转译器（如果使用现代语法或运算符）和 `polyfill`（添加可能缺少的特性）。它们将确保代码能正常工作。

例如，以后熟悉了 `JavaScript`，你就可以搭建一个基于 `webpack` 和 `babel-loader` 插件的代码构建系统。
